---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۹
---
# شمارهٔ ۱۷۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کلیم الله زد فریاد چون بر طور سینا رفت</p></div>
<div class="m2"><p>چه حسن است این بت ما را که کوهش دید از جا رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از آن روزی که تلقین شهادت کرد شمشیرش</p></div>
<div class="m2"><p>مسیحا دم فروبرد و عصا از دست موسی رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمایان گشت ای ساقی ز در عمامهٔ زاهد</p></div>
<div class="m2"><p>بپوشان ساغر می را که آب از روی مینا رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مگر باز آید آن بدخو که گویم از نیاز خود</p></div>
<div class="m2"><p>از آن روزی که او می رفت با ناز آنچه با ما رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گشود از زلف سرکش، حلقه ای وحشی مزاج من</p></div>
<div class="m2"><p>صبا برداشت بوی عنبر و صحرا به صحرا رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>زراعتگاه هستی روی در افسردگی دارد</p></div>
<div class="m2"><p>که این آب حیات از جوی ما یکسر به دریا رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>من از آن روز گشتم پشت بر روی زمین چون گل</p></div>
<div class="m2"><p>که از دست وصال افتادم و آن سرو بالا رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چه غم داری تو ای بدخو اگر دل رفت اگر جان رفت</p></div>
<div class="m2"><p>که در سودای عشقت هر چه رفت از کیسهٔ ما رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به قتل عاشقان از خانه بیرون آمده است آن مه</p></div>
<div class="m2"><p>بیا ای دل اگر داری تو هم جانی سعیدا رفت</p></div></div>